
%%% Use this package option to display Vietnamese font
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[vietnam]{babel}

% Glossaries
%\newglossaryentry{}
%{
%  name=,
%  description={}
%}

\newglossaryentry{XML}
{
  name=XML,
  description={là ngôn ngữ đánh dấu với mục đích chung do W3C đề nghị, để tạo ra các ngôn ngữ đánh dấu khác}
}

\newglossaryentry{XPath}
{
  name=XPath,
  description={là một ngôn ngữ dùng để dẫn hướng trong một cây XML trong bộ nhớ. Ban đầu, XPath được thiết kế như là một ngôn ngữ cho XSLT và XPointer. XPath 1.0 đã trở thành một tiêu chuẩn W3C vào năm 1999. XPath 2.0 phổ biến hiện nay đã được công nhận là một đặc tả vào năm 2007.}
}

\newglossaryentry{Dewey}
{
  name=Dewey,
  description={là cách đánh số thứ tự các thể loại sách trong thư viện. Tham khảo thêm tại: \url{http://dewey.info/}}
}

\newglossaryentry{LabelPath}
{
  name=LabelPath,
  description={bảng chỉ mục chứa các thông tin: số thứ tự nút lược đồ, đường dẫn nhãn tương ứng với nút lược đồ}
}

\newglossaryentry{DTD}
{
  name=DTD,
  description={viết tắt của Document Type Definition, thể hiện cấu trúc của một tài liệu XML, DTD có thể được dùng để xác nhận xem một tài liệu XML có theo đúng cấu trúc được định ra trong DTD hay không}
}

\newglossaryentry{XSD}
{
  name=XSD,
  description={viết tắt của XML Schema, tương tự như DTD nhưng có nhiều điểm cải tiến hơn DTD. Cấu trúc của một tài liệu XSD có nhiều nét tương đồng với tài liệu XML.}
}

\newglossaryentry{XQuery}
{
  name=XQuery,
  description={là một ngôn ngữ truy vấn được thết kế ra nhằm truy vấn các dữ liệu có cấu trúc hoặc bán cấu trúc, trong lĩnh vực nghiên cứu về XML thì XQuery được hiểu là một ngôn ngữ truy vấn trên cây XML.}
}

\newglossaryentry{SLCA}
{
  name=SLCA,
  description={Smallest Lowest Common Ancestor}
}

\newglossaryentry{LCA}
{
  name=LCA,
  description={Lowest Common Ancestor}
}

% Acronyms

%\newacronym{xml}{XML}{Extensible Markup Language}
%\newacronym[longplural=]{fpsLabel}{FPS}{Frame per Second}
%\newacronym[longplural=Frames per Second]{fpsLabel}{FPS}{Frame per Second}
\newacronym{lca}{LCA}{Lowest Common Ancestor}
\newacronym{slca}{SLCA}{Smallest Lowest Common Ancestor}


